\begin{section}{Intensywność naprężeń}
  \begin{frame}
    W teorii plastyczności naprężenia zredukowane wyliczone według przyjętej hipotezy nazywa się intensywnością naprężeń i oznacza przez $\sigma_i$. Dla najczęściej stosowanych hipotez wytężeniowych wynosi ona:
    \begin{block}{Huber-Mises-Hencky}
    \begin{equation}
    \sigma_i=\sqrt{\sigma_x^2+\sigma_y^2+\sigma_z^2-\sigma_x\sigma_y-\sigma_y\sigma_z-\sigma_z\sigma_x+3(\uptau^2_{xy}+\uptau^2_{yz}+\uptau^2_{zx})}
    \end{equation}
    \end{block}
    \begin{block}{Tresci-Guest}
    \begin{equation}
    \sigma_i=\sigma_I-\sigma_{III}
    \end{equation}
    \end{block}
    W przypadku stosowania modelu materiału z umocnieniem definiowana jest również intensywność odkształceń w postaci:
    \begin{block}{Intensywność odkształceń wg. hipotezy Hubera}
      \begin{equation}
        \varepsilon_i=\frac{1}{1+\nu}\sqrt{\varepsilon^2_x+\varepsilon^2_y+\varepsilon^2_z-\varepsilon_x\varepsilon_y-\varepsilon_y\varepsilon_z-\varepsilon_z\varepsilon_x+\frac{3}{4}(\gamma^2_{xy}+\gamma^2_{yz}+\gamma^2_{zx})}
      \end{equation}
    \end{block}
  \end{frame}
\end{section}
